%Tutorial 1: Installation und grundlegende Verwendung
%Installation: Python3, scipy, numpy, sympy und matplotlib installieren und den src Ordner herunterladen. Evtl. den src Ordner zur PATH Umgebungsvariable hinzufügen
%Prinzipiell funktioniert der Workflow folgendermaßen: Man hat eine .tex datei die den Latex-Sourcecode des Protokolls beinhalten und einige Python Abschnitte die mit \iffalse BEGIN QASDAD 1#...source...END QASDAD \fi markiert sind.
%Dann fürt man python3 -m qasdadp main.tex aus und erhält einen Ordner main.tex_qasdad_output. Führt man pdflatex main.tex in diesem nue erstellen Ordner aus, so erhält man eine pdf. Am besten jetzt mal machen und die pdf mit dem Sourcecode unter dem hier vergleichen.

\documentclass[a4paper]{article}
\begin{document}

\LaTeX code Teil 1\\ %außerhalb der Python Blöcke kann man normalen Latex Code schreiben

\iffalse BEGIN QASDAD 1
#innerhalb der Python Blöcke kann man normalen Python Code schreiben.
a = 5 + 2
print("Hallo Welt") #wenn man Pythons print-Befehl benutzt wird erscheint die Meldung in stdout wenn man qasdad.py sourcefile.tex ausführt.
tex("$a = ", a, "$\\\\") #mit dem tex-Befehl kann man aus der Python Umgebung heraus Latex-Code an dieser Stelle anzeigen lassen.
END QASDAD \fi

\LaTeX code Teil 2\\ %außerhalb der Python Blöcke kann man normalen Latex Code schreiben

\iffalse BEGIN QASDAD 3
a += 1 #wie man sieht kann man in einem Python Block auch die variablen des anderen python codes sehen. Dadurch unterscheidet sich der BEGIN PYHTON...END PYHTON Block vom \begin{python}\end{python} block, denn im diesem geht das nicht. Entscheident hierfür ist die Zahl hinter BEGIN QASDAD: Die Blöcke werden in der Reihenfolge die durch die Zahlen gegeben ist zusammengefügt und ausgefürt
tex("$a = ", a, "$\\\\")
tex("$b = ", b, "$\\\\")
END QASDAD \fi

\LaTeX code Teil 3\\ %außerhalb der Python Blöcke kann man normalen Latex Code schreiben

\iffalse BEGIN QASDAD 2
b = 5
END QASDAD \fi

\end{document}
